---
title: 第一次部署环境
date: 2018-03-16 17:32:16 Fri
modify: 2018-03-16 17:32:16 Fri
tag: [deploy,operation]
categories: Linux
author: wmsj100
mail: wmsj100@hotmail.com
---

# 第一次环境部署

## 步骤
- 先过了一遍文档，因为之前有对另一套环境文档的仔细解读，所以面对陌生的环境也不会太畏惧，但是还是有很多不明白的地方
- 询问之前有安装过这套环境的人，因为没有看明白过程，所以不知道怎么问，反正就是乱问一通
- 契机是听到虚拟机部署完成后赶紧会议拉通前辈询问怎么部署
- 真正开始部署先从用户创建开始，直接到了自己熟悉的领域，然后自信就找回了。因为那上面的命令都可以看懂
- 配合SFTP上传文件，解压缩，配置参数安装
- 第一次安装失败是因为浮动IP配置错误，所以卸载了重新部署，但是因为环境因素部署不成功，
- 然后就果断放弃这俩个环境节点，重新在新节点部署，一步步按照文档操作，因为有第一次的操作经验，操作就很顺畅了，而且这一次是同时开了3个shell同时操作，而且SFTP也在同时上传文件，只用了20分钟就部署完成了。
- 把之前俩个损坏的节点重新恢复镜像后再重新部署，操作就更加娴熟了，也是很快就部署完成了。

## 总结
- 运维开始就是按照文档操作，在熟悉操作，形成肌肉记忆后比拼的就是手速了，这个和我之前写前端代码类似，就看谁手速快，切换精准而且有调理而且在多个窗口间不会迷失。
- 经过这俩天的环境安装和文档阅读经历发现还是喜欢这个工作的，因为文档里有很多的知识点，比如今天接触到的`浮动IP`。
- 在这个过程中慢慢积累欠缺的知识点，形成网络的知识体系，运维的前提我认为还是对于架构和网络知识的精通。
- 如果是比拼手速和打字速度我还是很自信的。
